台灣人分析香港人的未來

香港與中國是零和遊戲，香港只能在沒有中國的情況下獲得新生，中國只能在沒有香港的情況下成功鎖國而不陷入蘇聯式結局。中南海相當明白這件事，但包括自決派城邦派在內的香港溫和派並不明白這件事。

這樣的結果是，香港人只能通過自雨傘到反送中一系列歷史事件來慢慢理解這件事，但帶來的是錯過許多次機會，每一次事件發生後，中間派都獲得包括西方白左的輿論支持，但每一次都是失敗收場。接下來就是中間派會被勇武派所拉扯變得稍為激進一點，然後重新被中國剿滅，自雨傘起到反送中迴圈模式即是如此。接下來那一次，包含自決派在內的溫和派，將會在國安法與九月後的立法會選舉中在政治場域中覆滅。

到了最後，所有人都了解了中國與香港兩者為零和的時候，香港可能早從地圖上消失，正如但澤自由市早就已經不是國際城市，而是紅軍的城市。

反蒙面法與限聚令未能成功逼退香港人，但中國成功利用國安法測出了香港人的恐懼閥值，開始在香港人心裡種下一個小警總，開啟了香港人的自我審查之路 ── 只想繞過，不想正面打破。

中共攪掂香港 下個目標就是台灣

個台灣人有冇睇過北愛係點

我識嘅台灣朋友都好L悲觀
佢地遠距離追新聞真係會覺得我地下星期就會變新疆

我係近距離都覺得我地下星期就會變新疆

下星期咁灰
我諗住仲要幾個月先起好集中營

說時遲，那時快
加速師又出手